揮棍警告合唱市民是合理辯解無罪 黑衫吃糖水瓜田李下囚六個月

作者：Man Yi Ho

藍絲男揮棍屬自衛判無罪，女揮刀囚三個月；
女助護着黑衫食糖水藏雷射筆，「做法瓜田李下」囚六個月…

呢個香官 垃圾黎

瓜田李下幾時變左一種罪

記住呢兩條釘官

唔知呢兩位紅官有無屋企人

細個我讀瓜田李下故事，係講唔好做令人有誤會既野. 君子要自律唔好令人懷疑

都唔講個lesson喺講求平等對待同無罪假設既現代幾唔合理. 但入得法庭唔係就係去睇清楚有冇誤會發生? 係innocent定真係有罪?

法官既意思係唔係未來只要有人因為令人誤會犯罪就等於入罪?

有紋身係唔係會瓜田李下被人當係黑社會所以要被捕坐監? 夜晚出街全身黑色神神秘秘又係唔係因為瓜田李下會係賊所以要被捕坐監? 咁女人著衫暴露行街係唔係瓜田李下當係賣淫要被捕?

法官可唔可以解釋香港法律係講普通法定係要跟成語咩君子格言去判? 我地係行儒家定法治?

瓜田李下已經imply左唔係唯一無可抗拒嘅推論
刑事嘅burden of proof應該係beyond reasonable doubt 先可以判有罪
一定要上訴
裁判官嚟講雙鄭一蘇都算係極品

黑衫就瓜田李下？
個官套衫都係黑色架喎…

法官係暴徒

7名男女被控去年8月31日在灣仔暴動，全部罪名不成立。區域法院法官沈小民頒下書面判決，指出不應把穿着黑衣的人隨意視為參與暴動或非法集結，這做法有危險，有機會冤枉無辜的人。

喂你屋企廚房有冇菜刀㗎？ 點解冇？ 哦你瓜田李下 拉得

所以沈官咪區院,鄭官就裁判法院

啲樣睇落同何妖差唔多

輕判藍屍擺明係紅官